\beginsong{O Hela!}[by={Piersi}]
  \beginverse
    \[A]{Pięć} lat temu się z tobą rozstałem
    byłaś szczupła i lekka jak \[E]{liść}
    Ja na ręce codziennie cię brałem
    by Cię tulić i pieścić co \[A]{sił}
  \endverse
  \beginverse
    Dzisiaj stoję tu, pod twymi drzwiami
    serce mocno zaczyna mi bić
    Otworzyłaś - a ja nie poznaję
    Jezus, Maria! to chyba nie ty?!
  \endverse
  \beginchorus
    O, Hela! O, Hela!
    twoje ciało mnie onieśmiela
    Twoje ciało przysłania mnie cały świat
    od morza aż do Tatr
  \endchorus
  \beginverse
    Gdy po chwili doszedłem do siebie
    zaprosiłaś do środka mnie
    Postawiłaś na stole dwa ciasta
    razem ze mną zaczęłaś je jeść
  \endverse
  \beginverse
    Uśmiechając się czule mówiłaś
    że rozstanie to był jednak błąd
    Przestraszony przytakiwałem
    myśląc, jak najszybciej wyjść stąd
  \endverse
  \beginverse
    Wtedy przynisłaś golonkę i piwo
    po tym cieście nie mogłem już jeść
    Za to piwo natychmiast wypiłem
    potem drugie i trzecie też
  \endverse
  \beginverse
    I poczułem się wyluzowany
    nawet fajnie rozmowa nam szła
    Z tym, że zjadłaś mi całą golonkę
    ale za to przyniosłaś schab
  \endverse
  \beginchorus
    O, Hela! O, Hela!
    twoje ciało mnie onieśmiela
    Twoje ciało przysłania mnie cały świat
    od morza aż do Tatr x2
  \endchorus
  \beginverse
    Gdy siedziałem tak z tobą godzinę
    powróciły wspomnienia tych dni
    Kiedy z tobą za rękę chodziłem
    serce mocno zaczęło mi bić
  \endverse
  \beginverse
    Bo w twych oczach coś przecież zostało
    ten cudowny dziki blask
    Ja bez ciebie żyć nie potrafię
    chcę być z tobą do końca swych lat
  \endverse
  \beginchorus
    O, Hela! O, Hela!
    gdy mnie trzymasz w ramionach umieram
    Nigdy w życiu nie zaznałem takich chwil
    kochaj mnie z całych sił x2
  \endchorus
\endsong
