\begin{song}{O Hela!}{}{}{Piersi}{}{}
  \begin{SBVerse}
    \Ch{A}{Pięć} lat temu się z tobą rozstałem

    byłaś szczupła i lekka jak \Ch{E}{liść}

    Ja na ręce codziennie cię brałem

    by Cię tulić i pieścić co \Ch{A}{sił}
  \end{SBVerse}
  \begin{SBVerse}
    Dzisiaj stoję tu, pod twymi drzwiami

    serce mocno zaczyna mi bić

    Otworzyłaś - a ja nie poznaję

    Jezus, Maria! to chyba nie ty?!
  \end{SBVerse}
  \begin{SBChorus}
    O, Hela! O, Hela!

    twoje ciało mnie onieśmiela

    Twoje ciało przysłania mnie cały świat

    od morza aż do Tatr
  \end{SBChorus}
  \begin{SBVerse}
    Gdy po chwili doszedłem do siebie

    zaprosiłaś do środka mnie

    Postawiłaś na stole dwa ciasta

    razem ze mną zaczęłaś je jeść
  \end{SBVerse}
  \begin{SBVerse}
    Uśmiechając się czule mówiłaś

    że rozstanie to był jednak błąd

    Przestraszony przytakiwałem

    myśląc, jak najszybciej wyjść stąd
  \end{SBVerse}
  \begin{SBVerse}
    Wtedy przynisłaś golonkę i piwo

    po tym cieście nie mogłem już jeść

    Za to piwo natychmiast wypiłem

    potem drugie i trzecie też
  \end{SBVerse}
  \begin{SBVerse}
    I poczułem się wyluzowany

    nawet fajnie rozmowa nam szła

    Z tym, że zjadłaś mi całą golonkę

    ale za to przyniosłaś schab
  \end{SBVerse}
  \begin{SBChorus}
    O, Hela! O, Hela!

    twoje ciało mnie onieśmiela

    Twoje ciało przysłania mnie cały świat

    od morza aż do Tatr x2
  \end{SBChorus}
  \begin{SBVerse}
    Gdy siedziałem tak z tobą godzinę

    powróciły wspomnienia tych dni

    Kiedy z tobą za rękę chodziłem

    serce mocno zaczęło mi bić
  \end{SBVerse}
  \begin{SBVerse}
    Bo w twych oczach coś przecież zostało

    ten cudowny dziki blask

    Ja bez ciebie żyć nie potrafię

    chcę być z tobą do końca swych lat
  \end{SBVerse}
  \begin{SBChorus}
    O, Hela! O, Hela!

    gdy mnie trzymasz w ramionach umieram

    Nigdy w życiu nie zaznałem takich chwil

    kochaj mnie z całych sił x2
  \end{SBChorus}
\end{song}
